\pagestyle{empty}
\cleardoublepage

\chapter{Lógicas em HETS para Programadores}\label{cap3}

\cleardoublepage

% Inclui o cabeçalho definido no meta.tex
\pagestyle{normalstyle}

Serve o presente capítulo para documentar a implementação de extensões à lógica CASL em HETS, com base na teoria das instituições\footnote{Conforme já referido, o HETS é implementado em Haskell, sendo necessário ter já algum conhecimento desta linguagem de programação\citep{haskell98, haskell}}. 


Assim, apresenta-se de seguida uma perspectiva geral da arquitectura da implementação de lógicas em HETS, especificando-se posteriormente, os passos necessários para extender a lógica CASL.

\section{Visão Geral}

Relativamente ao HETS, conforme já abordado, este possui um conjunto de interfaces que auxiliam na implementação de novas lógicas. De uma perspetiva geral, a implementação de uma lógica em HETS (que permita especificar e verificar sistemas), pode ser dividida em três sub-conjuntos de interfaces bem distintas.


\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{images/logicinterfaces.pdf}
\caption{Visão geral da estrutura de interfaces para implementação de uma lógica em HETS}
\label{fig:hetsinterfaces}
\end{center}
\end{figure}

Conforme ilustrado na figura \ref{fig:hetsinterfaces}, inicialmente, é necessário ler um texto arbitrário de entrada, produzindo uma árvore sintática abstrata. De seguida, numa segunda fase, dada essa árvore sintática abstrata, é necessário produzir um teorema, isto é, um par de assinaturas e frases. Por fim, a última étapa passa por determinar o conjunto de obrigações de prova que serão utilizados por \textit{provers} automáticos embebidos no HETS.

Nesse sentido, a capa

At this point, one have given an idea of what is, in practice, defining an Institution Co- morphism in HETS. Now, one must glue the separate parts of implementation together to allow HETS use the newly defined Logic.
The point here is to understand how HETS internally works, mainly the abstract workflow for implementing a Logic. HETS is a tool for theory proving. Basically it receives as input a raw text file (expected to be written in a specific logic) and then produces a Development Graph[5, 22] based on the generated proof obligations. Then take advantage of various automatic theorem provers to obtain proof, allowing (GUI interface) the user to choose what prover to apply to each proof obligation.